Notepad++譯廣東話，要人幫手

facebook見到

要人幫手：
- 打星丶分享畀其他 developers，等多啲人幫手；
- 開 Issue、PR（麻煩睇 README）；
- 怕羞嘅話歡迎 PM / Twitter DM；

BTW係「架撐」定「架生」？

見架生多

push

架生？
邊到鄉下？

工具

好似"工具"好啲喎

你都on9

水滸傳出版時用咗「家生」。「家生」響蘇州話指刀槍等武器，亦指器具。南昌贛語、長沙湘語（白讀）、汕頭閩語（文讀）、南雄珠璣客家話「家」字讀音接近粵語「架」文讀音；建甌閩北語「生」讀音係ʦʰaŋ（平聲），聲母、韻母、音調類及值近乎粵語 「撐」讀音。《廣州話方言字字典》引《漢語大字典》指「罉」本字係「鐺」（楚耕切），即三腳煲。

但我自己聽同用都係架撐

一直都係寫生
生, 生財也

正

樓主高質喎

由小流氓、龍虎門開始
寫就用(架生)、平時講音讀(架撐）

架撐

利申40年前

用返書面語啦
工具都係廣東話黎

但個廣東話 file 裡面好多用字都好市井

唔識電腦，幫手推

咁就冇意思喇

書面語加常見英文
太口語真係驚唔識
利申非用家

架鐺

口語到本地人都睇唔明就搞笑